%!TEX root = ../report.tex
\begin{abstract}
Oftmals werden Organisationen und Forschungseinrichtungen wie Hochschulen und Universit\"aten durch viele verschiedene Domains repr\"asentiert, die auf mehreren Webservern gehostet werden.
Dem Anwender sind diese oftmals nicht g\"anzlich bekannt, da Arbeitsgruppen, Institute, etc. ihre eigenen Domains und Webserver - unter Umst\"anden auch extern gehostet - haben k\"onnen.
F\"ur die Web-Archivierung in gro{\ss}en Organisationen stellt dies ein Problem dar, da \emph{a-priori} nicht bekannt ist, welche Domains archiviert werden m\"ussen.
Diese sollten automatisch erkannt werden. Das Hauptproblem dabei besteht darin, eine Zu\-ge\-h\"orig\-keit von Domains zur Organisation festzustellen.
Wir stellen verschiedene Verfahren vor, die vor und w\"ahrend des \emph{Harvestens} angewand werden k\"onnen, um dynamisch zu entscheiden, welche Domains dem Archiv hinzugef\"ugt werden m\"ussen.

\vspace{6mm}

\textbf{Keywords. }\emph{Web-Archivierung, harvesting, crawling, Web-Server, Domain}
\end{abstract}
